有冇老手分享下 熊市嘅時侯點部署股市

牛市賺錢就學生哥都識
有冇股齡有返咁上下嘅可以講下熊市嘅投資策略係點

上年3月個倉仲細個陣開左5張指數put 硬食
都係蝕但蝕少好多

別人恐懼時你就知點做喇

如果你知道係熊市，我阿婆都識沽空啦

如果慢熊呢

遠期long put, 前提係你知道係慢熊

Daytrade

逢低買正股，坐到天荒地老

利申：08開始，港股美股都有玩

如果大熊市準備 drop to zero

低風險：All in SQQQ
中低風險 All in short Arkk
中風險: all in SQQQ + naked short arkk
中高風險: all in short TQQQ + naked short arkk
高風險 ： all in short TQQQ + naked short TQQQ

玩咗咁多年，成績係點? 有咩心得分享? 覺得老散有無進步?

搵一啲抗跌力高 跑贏大市嘅股票 細注試下買

有方向先有策略

不過如果自己恐懼 但又驚自己恐懼錯落錯車
long put對沖其實係咪ok 當輸少少期權金

逢低 但係慢熊有時探唔到底
除非你無限金錢就可以瘋狂向下溝

探唔到㗎，跌到咁上下咪買，再跌咪再買，由得佢妹妹下，牛市到嗰時就識升㗎啦

買到無晒錢就del app

都幾正路

星期四個陣見到一堆股災post就知要入貨啦

好高興有老手留言

巴打開始嗰時
熊左幾多年

諗起都覺得得人驚到時日日一開個acc就全版紅

買低估左嘅優質股，熊市都照升

師兄可唔可以分享當時點樣搵優質股

或者好似amazon個陣低價徘徊幾年
點樣可以有信心sh幾年

有咩股熊市都照升
實業股？

Trade就short
Invest 就向下溝

認真答

stock : bond ratio 慢慢加重bond 比例

同時stock 果part 走淨你打算持有穿越牛熊的公司

利申>15年股齡

多謝巴打留言
熊市果時買企業bond？

當年或者依家有咩工具可以投資bond

成長性良好，但跌過龍或者未有催化劑嘅股票，我就3分1倉擺左落LKNCY，財務狀況良好但市場過度恐慌，另外3分1係TDC度，需要財報去催化股價上升，仲有3分1用嚟趁牛市短炒，熊市到來會加倉LKNCY 同TDC

點睇到
好似跟契媽啲人咁？
有冇乜整合網頁睇
自己學吓搞個整合可能都唔錯
不過唔知睇邊個大竽好
對上一次熊市邊個發揮唔錯？

最簡單都係買逆向指數，老老實實返工好過

上年三月有遠期Long put指數同long call vix護倉。其實都係減低正股損失
一直追蹤強勢股佢地先前既支持位守唔守到。例如上年三月我睇住faamg跌唔跌得穿2018年十月個高低位做參考。見果d位有支持就一邊加正股一邊加少少vix護住上

因為自己買既股票都係有信心有前景，所以我會沽期指對沖就算

慣咗就唔覺 成個倉日日都鳩fing 但坐得夠耐九成半嘅嘢會上返嚟

如果話熊市令我學識啲咩，咪就係唔好買small cap ，同埋要坐定定等牛市返嚟

叫做跑贏大市囉 無心得，我得一招，就係死坐爛坐 有人覺得會輸opportunity cost，但我每個月都儲到錢再入市，又真係無乜幾可因為無cash而要放棄機會。講真散戶information唔夠，炒波幅同賭波無分別，時間一長幾乎係輸硬，不如買啲有長遠增長嘅正股鳩坐

我08年中開始，一開波就熊

好簡單，你每日都打開個app，睇下啲80年代上市嘅股票30年嚟升咗幾多，信心就會返哂嚟

遇到反彈就即刻死

明白
始終都係大公司先有好嘅基本面同技術面喺熊市時撐住個股價唔好跌到仆街

新手想知使唔使放定啲跟大市嘅etf，定因為portfolio 入面都係大公司佔比重多啲，熊就照溝貨算

但個過程中間要跌左7，8成都strong hold

跌30-40%大溝

入避險產品，等市開始唔再暴跌時入債，開始穩定升時先入股

目前策略係持有vixy&vixm, 股票只抽優質新股短炒

其實無跌咁多嘅，五成啫

點會無
Amazon 00年跌7成
01年跌3成
之後先年年爆升

向下月供
上年就係咁供左隻778

個日我睇英sir d 訪問片
佢都係咁講
熊市最後贏既人 係坐到最後嘅人

我08年開始呀

咁00年科網股爆amzn緊係跌得多㗎同埋而家講緊成個倉average，除非你玩十年股票都唔diversify個portfolio啦 個別股票嘅話2883我$10輸到落$2.x添，最後都升返哂

有啲人話升到咁上下放啲，回返先買返。。。

屌，黑仔起上嚟左一巴右一巴 我寧願鳩坐

蝕一千點就係25萬喎, 咁你點處置嗰幾張 put?

依家政府+央行驚熊市多過你, 基本上近十幾年, 熊市好少長過一年, 只要無用槓桿用得太盡, 就會捱得過

買etf

巴打有冇留意izea

08年個陣你keep住邊幾隻?

應該講得正確d 係指數etf 既Lp

唔知咩黎，不過睇股價走勢，呢隻野妖味濃，應該係莊家股，如果有耐性等回落之後可以埋伏等莊家拉高出貨

咁你有無數據去支持散戶炒波幅贏面會大過鳩坐？有無數據去證明呢刻升咗咁多，你而家賣咗過一排佢會跌返而你又入得返？鳩坐係賭大細嘅話，in and out 唔通又唔係賭大細？如果兩邊都無數據，揀邊個方法咪睇返自己性格，收入，財務狀況去揀囉。咪同fundamental analysis vs technical analysis 差唔多，根本唔係邊個啱邊個錯嘅問題

係呀5號仔70蚊入嗰班有排坐，762你anytime入都有排坐，2866我坐到斬咗添，但呢啲係個別股票有不利因素，唔係講緊熊市跟跌/升唔起喎。只要個倉有diversity，overall一定會升。你要好strong 嘅statistical evidence我俾唔到你，如果你問我信咩，我只係信除非有第三次世界大戰，否則longrun real economy一定係有growth

你睇下歷史好長嗰堆mutual fund，升市佢哋少啲cash，跌市咪揸多啲cash/bond/other assets，會唔會一跌就清得八八九九？但幾十年落嚟佢哋係贏錢定蝕錢？係未必夠好成功嘅HF贏咁多，但起碼有增長唔會破產啦

我唔知你股票佔咗幾多資產，我由grad開始全副身家就買哂股票咁滯，我要嘅係long term識升，升得多過index就夠。我做嘢已經日日對住HF，佢哋嗰種strategy散戶係copy唔到，贏到SP500 咁多我已經好滿足

巴打你介唔介意講多d hf strategy

難得呢個post 仲未有痴線佬入黎

我買賣股票廿年 正式有系統統計回報七年 呢七年回報+421%
希望有牙力答你條問題
熊市最緊要最緊要係保留實力 唔好傷本 唔係好難追返
有1d 建議 eg
有錢賺就吐現
唔好亂接刀
唔好over leverage
摶反彈要小心 小心買錯過氣股王
摶反彈唔好太進取
平常心 輸錢可以 但要控制損失
溝落唔係唔得 但極危險
你可以做對沖 但我自己寧可簡單增加現金好過

留名學嘢

留名

問呢d 問題都戇鳩，我知係熊市我梗係 put ga la

知道個結果都唔識炒你係白痴？

風險高低根本源自注碼控制
全部都allin 你都係乖乖上班算啦

無錯 所以單係鳩坐呢件事本身係無意義
所以點解做功課咁重要就係咁解
但好笑既就係最重要既野就最多人忽略
因為黎股市既人大部分都係黎搵快錢
想一夜暴富 結果就越玩越輸 因為永遠都係跟係人地背後

我牛市輸到仆街 熊市反而係正數

All in 石油Uco

Long call uvxy

7500

正股穿越牛熊